[MASK] est un langage de programmation interactif atypique , découvert ( comme il aime à le dire ) par [MASK] [MASK] [MASK] dans les années 1960 .
Et pourtant , [MASK] utilisait des concepts novateurs pour l' époque : multiprogrammation et cache -disque notamment .
Une des importantes caractéristiques du langage est l' utilisation d' une pile de données pour passer des arguments entre les mots , qui sont les constituants d' un programme [MASK] .
Comme dans la quasi-totalité des langages , [MASK] utilise une pile pour stocker les adresses de retour des sous-programmes en cours d' exécution .
Un mot [MASK] est l' équivalent des sous-programmes , fonctions ou procédures dans les autres langages .
Le mot d' ordre en [MASK] est la factorisation , c' est-à-dire le découpage de l' application en petits mots dont la définition tient sur une ligne ou deux .
Les " mots " de [MASK] sont " compilés " , c' est-à-dire convertis en une forme exécutable et ajoutés au dictionnaire des mots .
Le mélange interprétation/compilation , associé à des techniques de compilation efficaces et à la possibilité offerte par nombre de systèmes de définir aussi de nouvelle primitives en assembleur , font de [MASK] l' un des langages interprétés les plus rapides et les plus compacts .
Très proche du matériel , le [MASK] est un langage que l' on peut qualifier de " bas niveau " , mais qui dispose de ressources qui lui permettent de se rapprocher du " haut niveau " .
Le langage est en effet basé sur un petit nombre de primitives suffisamment élémentaires pour être implémentées directement " dans le silicium " ( c' est-à-dire être les instructions d' un processeur matériel ; les primitives de [MASK] sont donc bel et bien un " assembleur " pour ces processeurs .
Il existe quelques exemples de processeurs [MASK] ) .
Cette caractéristique fait de [MASK] un langage extensible .
Un des aspects de [MASK] est de tenter de trouver un juste milieu entre la langue naturelle du programmeur et la " langue " artificielle du processeur , contrairement aux autres langages qui prennent nettement le parti du programmeur au détriment du processeur .
La plupart des [MASK] commerciaux suivent cette norme .
[MASK] a été utilisé principalement dans des systèmes embarqués et des contrôleurs , en raison de leur caractère compact et de la facilité d' utiliser des mots définis en assembleur dans des programmes de plus haut niveau .
L' augmentation de performance des micro-contrôleurs permettant désormais la programmation des applications de ce type en [MASK] [MASK] , désormais érigé en assembleur universel , l' utilisation de [MASK] régresse sur son terrain de prédilection .
Plus généralement , la tendance étant à ce que le programmeur devienne une ressource interchangeable ( ce qui permet déjà l' externalisation de certains développements ) au détriment de l' expérience et de la compétence , l' utilisation de [MASK] ne peut que décliner .
Bien que la mort de [MASK] ait été annoncée maintes et maintes fois , et que d' aucuns le qualifieraient de moribond , de nouveaux programmeurs de divers horizons curieux et attirés par ces performances et ces conceptions remarquables s' y intéressent régulièrement et s' en inspirent ; la survie de quelques sociétés prestataires de services qui basent leur offre sur [MASK] et réalisent des développements pour des projets de pointe ( gestion de trafic aérien par exemple ) , laissent à penser que [MASK] n' est pas une langue morte .